# Midi recorder fingering convertor

## Общая информация

Эта утилита предназначена для того, чтобы превратить
midi файл в txt, в котором буддет изображена аппликатура блок-флейты (сопрано)

## Требования к запуску
Для запуска утилиты требуется Python 3.6>. Так же нужно установить все зависимости из requerements.txt, это можно сделать командой
```
pip install -r requirements.txt
```
Если во время установки произошли ошибки(linux, как минимум на ubuntu 16/18), попробуй установить swig и libasound
```
sudo apt-get install swig
sudo apt-get install libasound2-dev
```

## Использование утилиты

Для запуска утилиты напишите
```
python3 main.py
```
Вам выплюнется ошибка, в которой будет сказано, что флаг `--file` является обязятельным. Поэтому скачайте какую-нибудь midi (прим. *drunken_sailor.mid*) и попробуйте

```
python3 main.py --file=drunken_sailor.mid
```
В папке с утилитой у вас должен появиться файл drunken_sailor.txt, в котором и лежит аппликатура для блок-флейты

Так же у утилиты есть help, попробуйте
```
python3 main.py --help
```
И вы получите все возможные флаги и описание что они делают.
Например флаг `--tone` умеет сдвигать midi на полутона вверх и вниз (смотря какое положительное или отрицательное число вы туда передадите).
Флаг `--octave` умеет менять парсинг октавы для midi, например если "чётная" октава по умолчанию становиться седьмой, то с флагом true она станет шестой.

## Оговорки

В midi должен быть только один трек. Несколько инструментов, или один инструмент играющий одновременно несколько нот не поддерживается (ну оно и логично, как ты на блок-флейте сыграешь несколько нот одновременно). 
